---
title: Laboratorul 2 - Introducere în Kubernetes
sidebar_position: 1
---

# Laboratorul 2 - Introducere în Kubernetes

## Despre Kubernetes

Kubernetes (prescurtat K8s) este cel mai popular orchestrator, folosit la scara largă și oferit ca și CaaS (Container as a Service) de toți vendorii de infrastructură (Amazon, Google, Microsoft). Este considerat standard în materie de deployment al serviciilor orchestrate.

Varianta originală este dezvoltată de Google, este open source și face parte din Cloud Native Foundation (CNF). Fiecare vendor adaugă pachete în plus, pentru a îl adapta la ecosistemul proprietar (de exemplu, Azure adaugă comenzi și straturi în plus peste varianta de baza).

Este mai complicat decât Docker Swarm, dar în multe situații nu veți fi nevoiți să rulați propriul vostru cluster de Kubernetes, ci doar să rulați aplicații peste un cluster de Kubernetes gata oferit (de exemplu, Azure Kubernetes Service (AKS)).

Avantajul major asupra Docker Swarm îl oferă utilizarea sa în industrie, cât și faptul că este mai flexibil și oferă mai multe funcționalități, însă nu out of the box. Faptul că este customizabil implică, bineînțeles, și un factor de dificultate mai mare. Kubernetes este mai greu de învățat decât Swarm, dar are și mai multe capabilități.

import DocCardList from '@theme/DocCardList';

<DocCardList />
